[樓市真見底入市要快] CSI止跌回穩 連續「3周」企穩35點上下

中原經紀人指數CSI止跌回穩 連續3周企穩35點上下

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，中原經紀人指數CSI最新報36.36點，較上周的35.72點上升0.64點。CSI跌至31.80點後，連升3周共4.56點，有止跌回穩跡象。顯示跌市氣氛未有進一步惡化，前線經紀人睇淡情緒明顯緩和，預示未來樓價跌幅有限。CSI連續3周企穩35點上下，但仍然低於40點水平，即樓價調整持續。預計未來數周CSI會於30點至40點之間徘徊，相信樓價跌幅有限，約一成左右。

CSI曾經迫近30點水平，上一次是2018年10月份。當時CSI跌至33.77點低位後反彈，並連續9周在30點到40點上下徘徊，同期樓價累跌3.8%。今次CSI跌至31.80點後同樣反彈，如果企穩於30點至40點之間，相信樓價調整幅度同樣有限。

10周前CSI跌穿55點好淡區間上限，其後跌至50點好淡分界線，繼而進一步跌破45點好淡區間下限，並連續 8周低於40點水平，預示樓價向下調整開始。同期樓價暫時4周累跌2.71%。早前滙豐宣布調高封頂按息兼削現金回贈後，CSI跌幅持續收窄，連續2周企穩37點水平。中美貿易戰升溫後，CSI沒有出現急跌，2周企穩30點以上。最近3周更企穩35點上下水平，樓價暫時沒有大幅下調的壓力。

中原經紀人指數CSI是中原地產前線經紀的意見調查，於每周一進行，周三公佈，收集經紀們對當周市況的預期。100點完全睇好，0點完全睇淡，50點是睇好或睇淡的分界。一般而言，CSI在45到55點間反覆徘徊，表示樓價趨向橫行。CSI在55點以上反覆徘徊，表示樓價趨向上升。CSI在45點以下反覆徘徊，表示樓價趨向下跌。今日(2019年9月25日)公佈的指數，是反映2019年9月23日的調查結果。本周(2019年9月23日至9月29日)的市況預期，將會由4周後(10月下旬)公佈的CCL驗證。

CCL主要反映三周前的市況。即本周CSI對樓市的預期，將由本周起計第四周或以後公佈的CCL驗證是否兌現。CSI是樓市意見調查，CCL乃樓市成交統計；意見必須由事實來檢驗。CSI與CCL相關性高，從CSI可以推論CCL走勢。

中原地產研究部
2019年9月25日

點解冇人幫手推下SHARE下
推爆佢

CSI 不嬲有領先指標作用，相信代理係跟據以下數據作出投票:

- 平盤消化同新增數量
- 業主叫價
- 業主對還價取態
- 買家查詢宗數
- 睇樓量

所以CSI係極度有參考價值，一升穿50點基本上已經可以確認係見底回升，宜家係36.36 仲有 14點就穿50分界線，假如以每周2-3點速度回升，12月就正式可以確認go go go 留意番，CSI 升既速度係快過跌，呢人個係心理慣性，人係不願意相信下跌的，所以係跌市會傾向相對地樂觀地投票，直至有業主減價成交

預測走勢:

樓市名人投行專家同私食屎啦

「AA睇市指數」
佢哋睇得準就唔洗做AA啦

高級AA可能有樓收租，平貨仲唔洗比街外人

樓主係咪aa黎？ 日日吹見底

真心想幫年青人睇市，講真話又比人話aa

你咁肯定見底。
你唔借爆錢 入貨？ 實賺嫁

起佢底d post.....

入嚟係為咗block鳩你

樓主快啲入貨啦！遲買就搵笨柒啦

見到d AA得閒到開po講樓市回穩，就知淡到仆街

係呀，真係好淡

睇埋施政報告再下定論，老實講睇唔到有太大上升空間。再咁升法好快真暴動

依條友高登無人show佢就走來連登發癲，不如你返去舊登la

兩三星期前已經講似係底
因為真係多返人睇樓 業主個價企硬返唔少

之前先有巴打話啟德2房1千萬就底褲當埋都衝
最後無左件事
我唔係想做廢淡
但樓豬可唔可身體力行 出份十月臨約再叫人買樓
否則傾黎都晒時間

巴打有睇樓 ?定係AA ?

個個跌市都識睇底香港就唔只一個誠哥啦

枕住有睇 都自問跟得貼市

根本今轉無咩跌過，大部分都市價成交

有回少少既，600以下上車盤回得多D ，600以上比較少，冇上年咁勁

真係好少又靚又平既貨